★大陸煤炭供不應求，各煤商湧到北方搶煤令價格急增升！轉手三萬噸即賺600萬人民幣

內地煤炭供不應求，各地煤商搶煤，令煤炭價格急增。七間大型煤炭集團聯合提出多項措施，希望增加市場煤供應，穩定煤價。

內地近日迎來入冬以來最強寒潮，多地氣溫急降，導致煤炭供不應求。在陝西榆林，有煤廠指庫存緊張。

煤廠負責人說：「我們現在庫存佔全庫容不到百分之三十，基本處於最低水平，目前巿場需求量比較大，我們基本產多少，賣多少。」

內地傳媒報道指，各地煤商都湧到北方搶煤。河北秦皇島的煤礦港口，礦區出現排隊搶購。有業界指，買入三萬噸煤，一轉手賺六百萬人民幣。

煤價越搶越高
電廠越唔肯買煤
結果成個冬天都係燒煤取暖 唔係燒煤發電

說好的"減碳所以少用煤,唔關澳洲煤事"

煤價上升，帶動人均GDP又升，中國又贏

環保撚點睇，中共又搞破壞啦

戇鳩，大家攬埋一舊就已經好暖

十四億人攬埋一舊，熱過太陽

學術問題 燒一個人可以頂到幾多噸煤？

中国人好強大唔使靠煤呢啲弱者嘢

大陸媒真係燒毒藥咁

又贏

我記得大陸d煤炭因為extraction方法好廢,搞到好唔pure,好毒喎燒出黎能量轉換又因為咁好少

民生野都可以搞成咁
中國真係機遇處處

成鳩日講一轉手賺幾多

一個中國人37度x13億=

澳洲
支那

講到玩巨商咁

如果自己攪得掂就一路都唔駛買啦

留名等睇啲大陸佬炒煤炒燶咗，返去食媒
九成同口罩產能過剩一樣

tvb都報

笑料
全民燒炭最好

轉手前會唔會被國家征用左

關鬼環保事, 正常都過埋冬天先搞環保, 天熱唔開冷氣都得, 天冷凍鳩死

大家手拖手將習大大嘅温暖傳開去

發達就係呢啲位

凍死一大班窮人實現全民小康

啲草呢？
點解唔燒草取暖

from cctvb

高位追買煤之後雜種一個order所有燃料收歸國有

食曬啦

支那劣質煤 $680 一噸
澳洲優質煤 $ 440 一噸

偏唔要澳洲煤

中國外交政策永遠都係懲罰自己人，面子要緊。

冬天唔燒煤=環保
過省唔塔車=環保
肚餓唔食野=環保

本身就係冇當班愚民係自己人

買唔買入兗州煤業？

炒煤，入定期貨

發達靠依鋪

明知就黎冇炭賣
索性沒收爐具

【雪中奪炭】零下15度 暴力執法 沒收民眾爐具 存煤

冬天搞環保先突顯到決心

燒上黎果下大家都一樣，佢係開採方法落後

係內循環呀 無限增值

用呢d招起晒班蟻民籠底d$

近排大陸好多廠啲單接到做唔切咁濟.....所以扯電扯得好勁，為咗過年前趕交貨，俾人停電就搶煤.....

利申：自己係行內人收料得知

再唔係燒人
咁多人

睇唔到啦，美國係第二大，搞美國先

又轉個手賺幾百萬人民幣

乜鳩兗州煤無升過嘅

電價受政府管控，依家原材料成本升到上太空，每發每一度電都蝕大本，大把細煤電廠直頭連個爐都唔開索性停電。

唔凍死三百萬個支那人都唔好當新聞囉

點解唔去走私煤？

同香港樓一樣
限制供應，形成剛性需求。
再炒撚到飛起，之後有錢既再出國買名牌，振國威。
小粉紅又打飛機

上年咪又係咁，有乜問題呀

唔係全面脫貧咩 燒銀紙取暖囉

口號治國，流於形式口號

可以參考鋼鍊

呢個回覆好高質

支持中國繼續杯葛澳洲！

好快香港就係煤既轉口港

燒隔離屋咪得

首頁 疫情統計 中國/兩岸三地 港聞 國際 財經 專題 評論 生活 保健 文化 香港社會

中國新聞

中國/兩岸三地

山西設禁煤區推煤改氣 搶煤封爐 民怨沸騰

中共治霾無方，強推「煤改氣」工程，導致民憤極大。（網民提供）

李淨綜合報道

2019年12月20日

近年來，中共當局以「治霾」為由在多個省份設立禁煤區。山西省禁煤區內的農家爐台近日被當局統一封禁，官方強行收繳百姓家中煤炭，並用水泥將爐膛堵住，以禁止村民使用燃煤爐灶，導致當地民憤極大。
山西省臨汾市洪洞縣大槐樹鎮的南營村處在官方劃定的禁煤區內，當局於3年前強迫村民使用天然氣替代燒煤、燒炭。但村民燒煤炭的情況一直存在。

《新京報》19日報道，南營村村民李雲表示，大約一周前，村委會的人來到自己家中，用水泥、沙子將爐子的爐膛全部堵死，「不讓（用爐子）燒火做飯了」。
李雲對這種統一的強制性措施並不能理解，「有的（村官）甚至翻牆進到村民家裏，強制給爐子堵上」。
南營村村委會負責會計工作的蘇文平說，「封爐」工作是從12月初陸續開始的，對村內所有村民的爐台採取統一的封閉措施，並沒收村民家中存有的炭、煤。對於村民所反映的「家裏沒人，翻牆進院」行為，蘇文平表示確有此事。

黨沒收平民煤爐同煤，環保撚又贏，地球感謝黨

Scomo:

習糉捐隻手俾人民取暖

唔係話效能同污染都好唔咩？

媒唔同油wo

正常三萬噸煤應該係咩價位

how dare you

中囯贏成咁
咁點算

缺煤咩? 一隻隻澳洲運煤船停係度，中國人凍死都唔要澳洲煤

我到而家都仲係覺得支那實際上已經缺外匯到要扮同外國嘈嚟cut cost

有可能

財政數字會唔會係假?

同澳洲買嗰啲都唔係用嚟取暖⋯⋯
取暖用煤跟本支那自己就大把，係自己啲煤商趁火打劫

咩年代呀仲燒煤炭

可能根本黨員囤積居奇, 然後唔同澳洲買, 然後炒高哂自肥

大宗商品既走私成本同風險根本唔抵做

你應該問支那有乜係真除左呃人

高汁理解

每人捐體溫0.01度, 成千萬度都夠成個支那都熱撚死
你同我講要用煤供曖??

「同胞」係用黎賺錢的

近幾年大陸電廠轉晒用優質煤，未必用得番舊煤

係，商業用電急增，加埋寒流，居民用量都急增

不過連登仔依然會認為就黎支爆

其實較大可能想打壓五眼
澳洲係出口上比較依賴中國
不過小學雞思維 寧願啲人凍死都唔買

真係點都係贏
埋單既又係韭菜

搬煤砸自己的腳

利害了 你的國

新年 廠會收爐
所以新年前訂單會急增
拉高哂d用電

點收收埋唔俾人知你走私

都可能係 , 連巴西凍肉到左支那港口都要反口嫌貴要賣家大減價先肯清關

內衰大循環

燒韮菜最暖

建議全國上下直接放火燒山，咁就可以成個area 即刻暖曬燒到加州山火呢個level 仲可以暖足幾個星期

其實中共可以強制啲人好似候鳥咁大遷徙，逢冬天就趕晒班北方人落南方過冬，到夏天又趕人由南方遷徙去北方，唔使開暖氣同冷氣咁咪解決晒供電問題囉。

子華:無炭用。

又唔知凍死幾多人

澳洲: 唉, 好L熱啊, 倒左D炭落海先

how dare you呢？

借左花唄燒炭過年？

係香港收購BBq炭賣高價比佢地吊下命

唔拎個人造太陽出黎晒下

石頭. jpg

環保撚只係識吊人飲管 同膠袋

但篇野就避重就輕呢

支那狗又自殘啦 果然係內循環經濟

人血餿水

呢句你話唔發展保留做無形資產又得
剷晒佢用嚟起野賺錢又得

點做都係主席一早安排好

團左好耐啦，名正言順炒起佢

發國難財
國家割、商人劏、百姓陷家剷

屌 中共繼武肺之後又整個煤毒出黎
真係地球癌細胞嚟

好唔環保

炒嘢賺錢最緊要 韭菜wfc